Mastercard 聯同 HKTaxi 推的士電子支付

不少市民因害怕怕個人資料被洩露而對移動支付並不熱衷，不過，現在港人乘搭的士時有了更安全的移動支付方法。 國際信用卡支付巨頭 Mastercard 與本地預約的士應用程式 HKTaxi 宣布合作，新增「In-App」電子付款功能，為市民提供多一個支付選擇。

HKTaxi 用戶只需新增其 Mastercard 賬戶，並在 HKTaxi App 內預約時選擇以 Mastercard 支付，乘客下車時便可在App 內按照司機輸入的價格確認費用， 已登記的 Mastercard 賬號便會自動過數。司機透過 HKTaxi App 接受 Mastercard 付款，而乘客則須向 Mastercard 支付總交易費用的 3% 作為手續費。

司機接受程度較預期高

新功能於 1 月起進行內部測試，並在本月 1 日開始推出，目前 5 萬個使用 HKTaxi 之的士司機中，有 5000 名接受乘客以 Mastercard 付費。HKTaxi聯合創辦人 Kay Lui 表示，雙方約在半年前商討合作，並在 3 個月前完成構建目前的網絡。Kay 認為，整個支付過程在程式內進行，而交易資料會記錄在 MasterCard 的 Payment Gateway ，交易記錄亦會在月結時透過電郵傳送給客戶，用戶無需擔心安全問題。 Kay 又透露，司機最快在 10 秒鐘內完成與乘客的交易，一般也能在 30 秒內辦妥，故司機對此的接受程度較預期為高。

他續指， HKTaxi 雖然沒有像過去的市場進入者，以現金或優惠吸引司機使用，但公司在教育司機上花了極大的功夫，如設立24小時專人服務熱線解答司機的疑問，令司機更易掌握，從而使其接受。被問及司機收款的時間， Kay Lui 稱，司機一般可在 24 小時內收到款項，若今日下午 3 時完成交易，最快明日 9 時便能收到應得金額。

暫無計劃降低交易費用

MasterCard香港及澳門總經理陳一芳也表示， HKTaxi 現有客人及司機的數目龐大，公司對雙方是次合作感到高興，而 3% 的手續費對於的士乘客並非重點，認為客戶較看重交易是否便利，故暫時未有計劃降低交易費用，而目前雙方亦沒有與其他同類企業合作的計劃。

陳一芳又指， HKTaxi 是全本地設計， Mastercard 很高興與 HKTaxi 合作，攜手推動香港智慧城市的發展。她表示， Mastercard 將透過融合創新和數碼化生活，引領社會邁向數碼化支付，並會繼續聯同香港特區政府、商戶及業界一起努力，逐步改善市民及訪港旅客的生活模式。

Mastercard 調查發現，本港手機支付量持續上升，44.3% 受訪者表示曾於過去一年透過手機付款，當中 54.6% 認為方便是使用手機付款的最大誘因， 而41.8% 的受訪者是因應用程式普及程度的增加而使用移動支付。另外，其調查亦顯示， 79.8% 的本地消費者認為安全可靠的支付工具是進行網上交易時的重要考慮因素。

一定冇的士佬用

第一 要抽3%

第二 冇得逢二進一

仲堅持收charges

算鳩數啦，的士=報紙
炆完屎就冇用

三 冇得避稅

無優惠仲要收charge撚有人用咩
攞啲development cost嚟派算鳩數啦

3%係乘客比就有機會推行到
一個司機係揾咁多就咁多
加上當全職司機揾三雞，比手續費1000
唔會有mastercard支付就揾多d 1k掛

何以見係避緊稅？
刻意報少收入已經係逃稅

支那寶好似無收？

內文咪寫咗乘客比

貴3% 我比cash 唔撚好？on9

咁我仲驚的士佬

乘客則須向 Mastercard 支付總交易費用的 3% 作為手續費。

上面班眼殘

Mastercard收唔係要收呀
因為冇收裝機費所以要加成本入消費者

成班小學雞閱讀理解0分

收多乘客3%邊有人用
Master card換過班高層啦

一向3%都應該係商戶俾，點解會變左消費者

都係逃稅問題
如果解決唔到逃稅問題，任何一種電子支付方式都唔會成功進軍到的士市場

呢啲見到有啲支付寶廣告的士遮住咗「我收支付寶」幾隻字

仲的士？uber啦

你誤會左人見人愛呢隻五毛狗
佢係想暗諷apple pay八達通麻煩

垃圾，平時計埋dc9唔找啲毫子都未夠3%

咁裝機比起唔使裝機，對司機嚟講係麻煩嘅